\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\addtolength{\topmargin}{-0.8in}
\setlength\textheight{248mm}
\setlength\textwidth{165mm}
\setlength\oddsidemargin{-2mm}
\setlength\evensidemargin{-2mm}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[a-2u]{pdfx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ulem}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{cancel}
\usepackage{marvosym}

\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\graphicspath{ {../images/} }
\def\columnseprulecolor{\color{black}}
\setlength{\columnseprule}{0.3pt}
\def\title{Dokumentace k zápočtovému projektu \rom{2}}
\def\author{Adam Beneš}
\setlength{\parindent}{0pt}
\def\doubleunderline#1{\underline{\underline{#1}}}\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries \thechapter. #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\def\@makeschapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\makeatother

\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
	\markboth{#1}{}}

\fancypagestyle{toc}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}

\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title\ -- \thechapter. \leftmark}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}



\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=false,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\doublespacing
\begin{document}
	\pagenumbering{roman}
	\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{toc}}
	\pagestyle{toc}
	\tableofcontents
	\cleardoublepage
	\pagestyle{plain}
	\pagenumbering{arabic}
	\pagebreak
	
	
	\chapter{Úvod a cíl práce}
	
	\section{Cíle}
	
	Cílem mé práce bylo vytvořit program, který bude schopný nalézt minimální kostu v grafu za pomocí Jarníkova algoritmu s Fibonacciho haldou. Tedy vlastně naprostá většína mé práce bylo dělání Fibonacciho haldy. Protože Jarníkův algoritmus není zase, tak složitý na implementaci a naopak Fibonacciho halda ano. Rozhodl jsem se také místo toho, abych použil double circular linked list jako pouze "using"\ z Csharpu, že si to naprogramuji sám. Tak jsem si ho naprogramoval sám, což jednoduchosti také moc nepomohlo.
	
	\section{Srovnání Fibonacciho haldy s binární haldou (amortizovaně)}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|l|l|}
			\hline
			{} & {\bf Binární halda} & {\bf Fibonacciho hadla} \\
			\hline
			Make heap & $\Theta(n)$ & $\Theta(n)$  \\
			\hline
			Insert & $\Theta(\log(n))$ & $\Theta(1)$  \\
			\hline
			Minimum value & $\Theta(1)$ & $\Theta(1)$  \\
			\hline
			Merge heap & $\Theta(n)$ & $\Theta(1)$  \\
			\hline
			Extract minimum & $\Theta(\log(n))$ & $\Theta(\log(n))$  \\
			\hline
			Delete & $\Theta(\log(n))$ & $\Theta(\log(n))$  \\
			\hline
			Decrease key & $\Theta(\log(n))$ & $\Theta(1)$  \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\chapter{Průběh tvoření}
	
	\section{Na co jsem si dával pozor}
	
	No především na to, aby implementace nezkazila složitost celého algoritmu, to se zdá jako banalita, ale třeba přihrádkově setřídit všechny podstromy bez toho aniž bych zakládal větší dynamické pole než je potřeba, trvalo celkem dlouho na rozmyšlenou. Nebo další banalita, když se mluví o "řádu"\ stromu, myslí se počet vrcholů nebo hloubka, to je vtipné, protože jak jsem prozkoumal, ono na tom nezáleží, protože styl jakým se zapojují pod sebe implikuje to, že všechny stromy se stejnou hloubkou mají i stejný počet vrcholů $\implies$ je to jedno. Další ze zádrhelů byl, když zkopíruju nějaký objekt, kde beru tu jistotu, že C\# opravdu nevytvoři kopii? Nikde, proto jsem se tomu také vyhnul.
	
	\section{Unit testy}
	
	No, já asi moc nepochopil jak danou datovou strukturu a její funkce testovat, vyřešil jsem to takto:
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Udělat danou operaci v ruce.
			\item Napsat její výpis, jaký by byl.
			\item Udělat operaci v programu.
			\item Porovnat výpis co jsem vytvořil s tím, co vyjde.
		\end{spacing}
	\end{itemize}
	
	Co se týče unit testů, zas tolik jsem jich neudělal, jelikož mi to nepřišlo jako to nejpodstatnější. 
	
	\section{Generický typ}
	
	Pro implementaci haldy jsem využil generický typ, protože mi přišlo, že bude fajn, když budu mít možnost použít haldu na cokoliv, kde pujdou porovnávat prvky. Co jsem si neuvědomil, jak otravné to bude.
	
	Kupříkladu:
	
	\begin{spacing}{1.0}
		\begin{lstlisting}
	if (Comparer<T>.Default.Compare(this.minimum.value, q.value) > 0)
		\end{lstlisting}
	\end{spacing}
	
	
	Toto by prosím pěkně v pseudokódu vypadalo takto:
	
	\begin{spacing}{1.0}
		\begin{lstlisting}
	if (this.minimum.value > q.value)
		\end{lstlisting}
	\end{spacing}
	
	Když jsem potřeboval zmenšit nějakou proměnnou typu "T"\ o jedna byl to také celkem problém.
	
	\begin{spacing}{1.0}
		\begin{lstlisting}
	T subtract_one_from_value(T value)
	// This method is used to subtract one from the value
	{
		// Dynamic is used because we dont know what type of value we are going to get
		dynamic dynamic_value = value;
		dynamic subtracted_value = dynamic_value - 1;
		return subtracted_value;
	}
		\end{lstlisting}
	\end{spacing}
	
	\section{Make list a make heap}
	
	Všiměte si že instance listu (i haldy), jde založit dvěma způsoby.
	\begin{spacing}{1.0}
		\begin{lstlisting}
	public linked_list(params T[] args) // O(n)
	{
		...
	}
	public linked_list(List<T> numbers) // O(n)
	{
		...
	}
		\end{lstlisting}
	\end{spacing}
	
	\chapter{Složitosti operací}
	
	\section{Double circular linked list}
	
	\subsection{Make list}
	
	Operace "postav list"\ z n prvků jen $n$-krát přidá prvek do listu. Jak se dozvíme později perace "add\_last"\ má složitost $O(1)$. Celková složitost "postav list"\ bude tedy $n\cdot O(1) = O(n)$.
	
	\subsection{Merge}
	
	Operace merge bude mít složitost $O(1)$, proč? Představme si to takto, chceme připojit list2 za list1. To znamená, že uděláme následující operaci, tail listu jedna připojíme k head listu dva a naopak tail listu dva napojíme na head listu jedna. To je konstantně mnoho operací $\implies$ $O(1)$.
	
	\subsection{Delete node}
	
	Delete node provedeme také v čase $O(1)$. Chceme smazat node "A", tak konstantníma operacema napojíme A.previous na A.next. $\implies$ $O(1)$. Jen je potřeba pohlídat krajní případy.
	
	\subsection{Add first}
	
	Nový node bude head a připojíme ho k předchozí hlavě, to zvládneme v čase $O(1)$ (triviálně konstantní počet operací).
	
	\subsection{Add last}
	
	Úplně stejné jako add first. Jen místo hlavy připojíme tail.
	
	\subsection{Print list}
	
	Jeho složitost přímo nepotřebujeme, nebudu tedy odvozovat složitost úplně do podrobna. Ale vytiskneme všech $n$ prvků $\implies$ $O(n)$.
	
	
	\section{Fibonacciho halda}
	
	\subsection{Lemma, $1+\displaystyle\sum F_i = F_{n+2}$}
	
	Pro analýzu Fibonacciho haldy budeme potřebovat následující lemma. Pro Fibonacciho čísla platí, že:
	
	\[1+\displaystyle\sum_{i=1}^{n}F_i = F_{n+2}\]
	
	Důkaz:
	
	$n = 1:$
	
	$1 + 1 = 2$ \checkmark
	
	$n \rightarrow n + 1:$
	
	Indukční předpoklad: $1+\displaystyle\sum_{i=1}^{n}F_i = F_{n+2}$.
	
	$1+\displaystyle\sum_{i=1}^{n+1}F_i = 1 + \displaystyle\sum_{i=1}^{n}F_i + F_{n+1} \overset{\mathrm{IP}}{=} 1 + F_{n+2} + F_{n+1} = 1 + F_{n+3}$. \checkmark
	
	\null\hfill $\blacksquare$
	
	\subsection{Lemma, rychlost růstu Fibonacciho čísel}
	
	Fibonacciho čísla rostou tak rychle jako funkce $\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^n$. Jinýmy slovy $F_n\in \Theta\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^n\right)$. Pro náš rozbor složitosti bude potřeba, že rostou alespoň, tak rychle, proto dále budeme uvazovat "dolní ustřižení" a zaokrouhlíme číslo na $1.618$.
	
	Důkaz:
	
	Nejprve dokážeme následující tvrzení:
	
	\[F_n = \frac{\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^n - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^n}{\sqrt{5}}\]
	
	Důkaz:
	
	$n = 1, 2:$
	$\frac{\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right) - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)}{\sqrt{5}} = \frac{1+\sqrt{5}-1}{\sqrt{5}}=1$ \checkmark $\frac{\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^2 - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^2}{\sqrt{5}} = \frac{\frac{3+\sqrt{5}}{2}-\frac{3-\sqrt{5}}{2}}{\sqrt{5}} = \frac{\frac{2\sqrt{5}}{2}}{\sqrt{5}} = 1$ \checkmark
	
	$n \rightarrow n+1:$
	$IP:$ $F_{n-1} = \frac{\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-1} - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-1}}{\sqrt{5}}$, $F_{n-2} = \frac{\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2} - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2}}{\sqrt{5}}$
	
	\[F_{n} = F_{n-2} + F_{n-1} \overset{\mathrm{IP}}{=}\frac{\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2} - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2}}{\sqrt{5}} + \frac{\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-1} - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-1}}{\sqrt{5}} =\]
	
	\[ = \frac{\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2} - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2} + \left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-1} - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-1}}{\sqrt{5}} =\]
	
	\[= \frac{\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2}  + \left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2} - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2} - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)\left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2} \right)^{n-2}}{\sqrt{5}} = \]
	
	\[= \frac{\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2}\left(1+\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)\right)  - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2}\left(1+ \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)\right)}{\sqrt{5}} = \]
	
	\[\frac{\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2}\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^2  - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n-2}\left(1- \frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^2}{\sqrt{5}} = \frac{\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^n - \left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^n}{\sqrt{5}} \checkmark\]
	
	No a teď to jen osekáme o konstanty, tak odmocnina z $5$ je jasná konstanta. a co se týče $\left(1-\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^n$, tak to je $(<1)^n$, tedy to jde k nule a dá se to tedy omezit také konstantou.
	
	\[\implies\ F_n\in \Theta\left(\left(\frac{1 +\sqrt{5}}{2}\right)^n\right)\]
	
	\null\hfill $\blacksquare$
	
	\subsection{Definice (podstromu)}
	
	$T_v :=$ podstrom zakořeněný ve vrcholu $v$. $|T_v| :=$ počet vrcholů $T_v$.
	
	\subsection{Věta}
	
	Halda $F$ je Fibonacciho halda (budeme ji používat k důkazu). Po každé operaci splňuje výsledný strom definici Fibonacciho haldy a zároveň pro $T\in F$ řádu $k$ platí, že:
	
	\[|T| \geq F_{k+2}\]
	
	Důkaz:
	
	Pro insert, merge, min to triviálně platí. Hloubka stomů se nemění a je zachována struktura stromu.
	
	Dále pro extract min a decrease:
	
	Vezmeme libovolný vrchol $v$ z haldy $F$. Půjdeme indukcí podle Hloubky $T_v$. Chceme dostat, že $|T_v| \geq F_{k+2}$.
	
	Pokud $T_v$ nemá syny $\implies$ jeho hloubka je $0$ a $|T_v| = 1$ a $F_2 = 1$ \checkmark
	
	Dále, $k > 0$. Označíme si nějak jeho syny, třeba $x_1;...;x_k$. Poznamenejme, že byli označeny ve stejném pořadí jako byli připojovány pod $v$.
	
	$r_i$ označme jejich řády. Chceme dokázat, že $r_i \geq i - 2$ (pro $2 \leq i \leq k$). Poznamenejme, že předtím než byl $x_i$ připojen byli již $x_{<i}$ připojeny $\implies$ $v$ měl řád alespoň $i-1$. No, ale bacha! Od té doby mohl $x_i$ ztratit maximálně jednoho syna, což zaručuje binární označování vrcholů. Platí tedy, že $r_i \geq i-2$.
	
	No a teď k samotné indukci. Jelikož hloubky všech $T_{x_i}$ jsou < než hloubka $T_v$. Z indukčního předpokladu plyne, že $|T_{x_i}| \geq F_{r_i+2} \geq F_{(i+2)+2} = F_i$. Poté tam máme vrchol $v$ a $x_i$ ($+2$) $\implies$ $|T_v| \geq 2 + \displaystyle\sum_{i=2}^{k}|T_{x_i}| \geq 2 + \displaystyle\sum_{i=2}^{k} F_i = 1 + \displaystyle\sum_{i=0}^{k} F_i = F_{k+2}$. \checkmark
	
	Operace delete vše splňuje, jelikož jde o spojení dvou předchozích operací.
	
	\null\hfill $\blacksquare$
	
	No a teď tedy, co z toho můžeme vyvodit. Z lemmatu a věty, co jsme teď dokázali nám plyne, že řád každého stromu ve Fibonacciho haldě je nejvýše $\left \lceil{\log_{1.618}n}\right \rceil$.
	
	\section{Amortizovaná časová složitost Fibonacciho haldy}
	
	Amortizovanou složitost budeme dokazovat pomocí "potenciální metody". Vzhledem k tomu, že jsme tuto metodu rozboru zatím nikde nedělali. Přiblížím, jak budeme postupovat.
	
	\subsection{Definice (potenciálu)}
	
	Potenciál budeme nazývat funkci, která nám ohodnotí každý stav datové struktury nezáporným číslem. Značíme $\Phi$.
	
	\subsection{Definice (amortizované složitosti)}
	
	Dále řekneme, že daná datová struktura má amortizovanou časovou složitost $A$ $\Longleftrightarrow$ $C \leq A + \Phi(S) - \Phi(S')$. Kde $C$ je doopravdický čas k vykonání operace, $S$ je stav před jejím vykonáním a naopak $S'$ po.
	
	\subsection{Náš potenciál}
	
	My zvolíme funkci potenciál takto:
	
	\[\Phi = c_\Phi(t + 2m)\]
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item $c_\Phi$ -- Konstanta, kterou upřesníme později.
			\item $t$ -- Počet stromů ve všech haldách.
			\item $m$ -- Počet binárně označených vrcholů.
		\end{spacing}
	\end{itemize}
	
	Rovnou řekneme, že následující operace nemusíme řešit a vyřešíme je tak, že jejich celková složitost bude $O(1)$ $\implies$ i ta amortizovaná. (V případě make heap to jednoduše vyplyne z insertu. A případ print heap krajně zanedbáváme, jelikož nám o něj vlastně skoro nejde.)
	
	\subsection{Make heap}
	
	Tato operace prostě založí "main"\ a do něj nahází všechny nody. Z toho vyplývá složitost stejná jako u založení listu, tedy $O(n)$.
	
	\subsection{Insert}
	
	Insert funguje tak, že přidá node do main listu. Z toho vyplývá, že jeho složitost bude stejná jako složitost add last $\implies$ $O(1)$. (musíme dát pozor, abychom aktualizovali minimum, to ale složitost nemění.)
	
	\subsection{Min value}
	
	Metoda pouze vrátí hodnotu minima (nemaže ho). No tak držíme si pointer na minimum, tak to triviálně bude $O(1)$.
	
	\subsection{Merge heap}
	
	Zmerguje jejich main listy a aktualizuje minimum. $\implies$ $O(1)$.
	
	\subsection{Print heap}
	
	Stejně jako u print listu, tuto metodu přímo nepotřebujeme, je tedy zbytečné složitost nějak poctivě popisovat. Ale opět projdu všechny prvky a ty vypíšu $\implies$ $O(n)$.
	
	\subsection{Lemma, opakovaně extract min}
	
	Opakované volání extract min ($H$), kde $H$ má $n$ prvků. Poté je jeho amortizovaná složitost $O(\log n)$.
	
	Důkaz:
	
	$t :=$ počet stromů $H$ před odstranění minima.
	
	$M :=$ strom s nejmenším kořenem. Ten lze najít v čase $c_1t$, kde $c_1$ je konstanta. Odstranění minima z $M$ a připojení $M$ je konstantní. Pokaždé když připojujeme nějaký vrchol do hlavního listu odoznačujeme ho, to bude v nejhorším $O(\log (n))$ (To víme jelikož každý podstrom je hluboký nejvíce $O(\log (n))$).
	
	Teď co konsolidace?
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Inicializace dynamického pole $\Theta(\log(n))$.
			\item Průchod přihrádek také.
		\end{spacing}
	\end{itemize}
	
	Zbývající operace jsou:
	
	\begin{enumerate}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Vkládání stromů do přihrádek.
			\item Spojování stromů.
		\end{spacing}
	\end{enumerate}
	
	To dá dohromady $\Theta(\log(n)+t)$ $\implies$ $C\leq c_2(\log n + t)$. Dovolte mi připomenout $C =$ doopravdický čas k vykonání operace, $c_2$ je konstanta.
	
	No, ale jak z toho dostat, že amortizovaná složitost je logaritmická? Musíme ověřit, že $A = C + \Delta\Phi$ (ach jo, další symbol... $\Delta\Phi$ je prostě změna potenciálu), nás zajímá zda: $C + \Delta\Phi\in O(\log n)$.
	
	$t' :=$ počet stromů v $H$.
	
	$m' :=$ počet označených vrcholů po konsolidaci.
	
	$t' \leq c_3 \log n$, kde $c_3$ je konstanta a $m' \leq m$ (jelikož se další vrcholi neoznačují). Dále, za předpokladu, že zvolíme $c_\Phi$ tak, aby $c_\Phi \geq c_1 + c_2 + c_3$ $\implies$ $A \leq c_1t + c_2(\log (n) + t) + c_3t' + 2m' - c_\Phi(t+2m) \leq c_\Phi(\log (n) + t) + c_\Phi(t'+2m') - c_\Phi(t + 2m) \in O(\log(n))$.
	
	\null\hfill $\blacksquare$
	
	\subsection{Lemma, opakovaně operace cut}
	
	Odsekáváme vrchol $:= v$.
	
	Počet nových stromů, které operace vytvoří $=: l$.
	
	$\implies$ amortanizovaná časová složitost operace cut bude $O(1)$ (vzhledem k potentiálu $\Phi$).
	
	Důkaz:
	
	Uvažujme následující invariant $\rightarrow$ kořen stromu nikdy není označen. Připomeňme také, že odtržení a vložení podstromu trvá $O(1)$. Každý nový strom byl již někdy před zahájením operace označen. Pokaždé, když nejaký podstrom vkládáme do hlavního listu, mohl být označen jen jeden vrchol, platí tedy, že $m' = m - (l-1) + 1 = m + 2 - l$. $\Delta\Phi = c_\Phi(l+2(m'-m)) = c_\Phi(l - 2l + 4) = c_\Phi(-l + 4)$ $\implies$ $A\in O(l) + \Delta\Phi = O(1)$ (pro vysvětlení celková cena bude $O(l)$).
	
	\null\hfill $\blacksquare$
	
	\subsection{Jak z operace cut plyne složitost decrease a delete}
	
	Je zřejmé, že operace decrease bude mít krom metody cut, jen konstantní počet operací $\implies$ amortizovaná složitost decrease bude $O(1)$. Také operace delete bude jen složení operace decrease a extract min $\implies$ amortizovaně $O(\log(n))$.
	
	\chapter{Závěr}
	
	\section{Splnění cílů}
	
	Podle mě jsem cíle splnil na jedničku, ačkoliv jsem nenaimplementoval hledání kostry, tak to je vskutku jednoduché a já to vlastně nechtěl dělat. Protože takhle se jedná o plnohodnotnou datovou strukturu, kterou mohu na něco použít (i něco jiného než jen hledání minimální kostry), zatímco dělat k tomu hledání minimální kostry už by propojovalo dva projekty, což za mě není něco, co jsem chtěl.
	
	\section{Jak mě práce bavila}
	
	Práce mě bavila. Tedy co mě trochu nebavilo, bylo psát "unit" testy k projektu, vzhledem k tomu o jaký styl práce šlo, mi to přišlo krajně otravné.
	
	\chapter{Zdroje}
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item \href{https://ktiml.mff.cuni.cz/~fink/teaching/data_structures_I/01-intro.pdf}{Slidy datove struktury \rom{1}}
			\item \href{https://pruvodce.ucw.cz/static/pruvodce.pdf}{Průvodce labyrintem algoritmů}
			\item \href{https://youtu.be/6JxvKfSV9Ns}{Youtube video 1}
			\item \href{https://youtu.be/OF8yv18xS3I}{Youtube video 2}
			\item \href{https://youtu.be/LBtbX-IQYSQ}{Youtube video 3}
			\item \href{https://youtu.be/NGOjWoYsL9c}{Youtube video 4}
			\item \href{https://www.programiz.com/dsa/fibonacci-heap}{Stránka programiz}
		\end{spacing}
	\end{itemize}
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
\end{document}